\section{AquariusにおけるGPU対応のOpenFOAM}
\subsection{RapidCFD-dev}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  RapidCFDのmoduleは用意されていないので，
  独自にビルドする必要がある．
\item
  Aquarius用のビルド方法については\cite{Supercomputer-OpenFOAM-Training-build-Flow}を参照のこと．
\item
  \verb|/work/gt00/share/opt/local/x86_64/apps/gcc/12.2.0/cuda/12.0/ompi-cuda/4.1.6-12.0/rapidcfd|以下に，
  Aquarius用のRapidCFDをインストールしている(自習用)．
\item
  OpenFOAM-2.3.1用の古い設定しか動作しないので，
  本演習では実行しない．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{ESI版OpenFOAM + PETSc}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  Aquarius用のOpenFOAMのmodule \verb|openfoam/v2106|には，
  external-solverモジュール(PETSc4FOAM\cite{PETSc4FOAM})がビルドされていないので，
  PETScを通じた外部の線形ソルバ・前処理が利用できない．
\item
  従って，
  OpenFOAMを独自にビルドする必要があるが，
  PETScをビルドした上でOpenFOAMをビルドすると，
  external-solverモジュールもビルドされる．
\item
  ThirdPartyにPETScのビルドスクリプト\verb|makePETSC|が含まれるが，
  \verb|--with-cuda=1 --gpu-architecture=sm_70|などのGPU対応のオプションを指定する必要があるので，
  \verb|makePETSC|を用いる場合には予め修正する必要がある．
\item
  \verb|/work/gt00/share/opt/local/x86_64/apps/gcc/12.2.0/cuda/12.0/ompi-cuda/4.1.6-12.0|以下に，
  GPU対応のOpenFOAM，
  および，
  PETSc4FOAM，
  PETScライブラリをインストールしているが，
  本演習では用いない．
\item
  なお，
  Aquarius用のビルド方法については\cite{Supercomputer-OpenFOAM-Training-build-Flow}を，
  一般的なビルド方法については\cite{PENGUINITIS-OpenFOAM_v2206-Ubuntu20_04_LTS_PETSc}などを参照のこと．
\end{itemize}
\begin{minipage}{0.75\columnwidth}
 ~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.25\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/doc/fig/gpu/AmgX-0.png}
  \end{center}
\end{minipage}%
\clearpage
\subsection{ESI版OpenFOAM + AmgX}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  ESI版OpenFOAM + PETScでのビルドに加え，
  AmgX，FOAM2CSR，AmgXWrapperブランチのPETSc4FOAMライブラリのビルドが必要．
\item
  v2312時点ではThirdPartyにAmgX，FOAM2CSRなどのビルドスクリプトは無い．
\item
  AmgX，
  FOAM2CSR，
  AmgXWrapperブランチのPETSc4FOAMライブラリについても，
  \verb|/work/gt00/share/opt/local/x86_64/apps/gcc/12.2.0/cuda/12.0/ompi-cuda/4.1.6-12.0|以下にインストールしているので，
  本演習ではこちらを用いる．
\item
  なお，
  ビルド方法，設定・実行方法，ベンチマークテスト結果については，
  NEXTFOAMのWebサイト\cite{NEXTFOAM-gpu-accelerated-openfoam-with-petsc4foam}も参照のこと．
\end{itemize}
\begin{minipage}{0.7\columnwidth}
 ~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.3\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/doc/fig/gpu/AmgX-3.png}
  \end{center}
\end{minipage}%
